[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(156) 望下#1 先 持續更新中

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD
intel low budget 留意返真。唔超就cpu:8700 or below, mb: b360, ram: 8*2 2666Mhz ddr4

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 :
HKTerminal 飛馬等網站都有list provide)

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec eco2, delta 500W(Comdex有賣) 貴 corsair RMx OR Evga G2/P2/T2 (G3 有人話QC 有問題 唔推)

8. 請上銅柱(MB and M.2),重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin

9. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張
（走好線先）

10.
邊到買野好？
HJ2Q 3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
faroll (悠二白汁腸)
hkterminal
飛馬電腦

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon
(R free shipping 小心畀人開post 話乞衣
你屌返佢轉頭當打和喇)

11.
拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

12.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

13. 買咩箱好 (FD 教軍)
Itx: Node 202, Silverstone RVZ 系列, inwin A1
Matx: Define Mini C
Atx: Define C 有d 錢多HDD 就再上 Define R6 , 窄身RL06, P600S(新出)

14. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

有咩要加再同1001講

屌回完都唔知自己1001左

買之前好問定list/野
唔好出左事後問點解點點點喇懵撚

聽完琴日各位既意見後
有少少改變 同問題

ASUS ROG Strix Z390-F Gaming Motherboard
->ASUS ROG Strix Z390-E Gaming Motherboard
(多左wifi唔買adapter)

Intel core i7-8700k -> Intel core i7-9700K
MSI GeForce RTX 2070 Ventus 8GB
我有少少問題 就係我抉擇唔到1080ti/ 2070/ 2080好

Samsung 970 Pro M.2 NVMe SSD 518GB
Western Digital WD Black 2TB
2TB夠唔夠？定4TB會好少少？

G. Skill Trident Z 2x16GB DDR4 3200MHz
我想知如果我motherboard 有4個slot既話
放2x16GB 同4x8GB 有無分別？ 總數都係32

Corsair RM750x Gold 750W Power supply

CORSAIR Hydro Series H110i RGB PLATINUM is an all-in-one liquid CPU cooler / Alphacool??????

唔該大家

From AMD巴打
有錢梗係2080
2*16好過4*8
ram 用3600mhz c16 啦，平衡d

其實3200同3600差好遠？

唔差得遠
但有錢緊係買3600好過3200

推一推
同埋部機砌左一年
早兩個幾月無啦啦開始打打下機會reboot
後尾拆開cpu把散熱扇睇 原來啲散熱膏乾晒
整番靚仔 換番散熱膏 又無野
到兩個星期前又開始黎料
然後再幾日開始重試過無啦啦黑moon
再著番就啲youtube game無晒畫面
琴晚突然藍moon show no signal
然後黑moon幾秒 再有一下畫面撕裂
跟住再著番 又係啲youtube game無晒畫面
想問下會唔會係再display card有事？
幫我砌機個朋友話係似底板問題
List如下
CPU AMD2700x
散熱扇 原裝AMD prism
display card gigabyte 1060 6gb windforce oc
Ram gskill tridentZ 3200mhz 2x8gb
底板 Asus x470f
火牛 rmx650
SSD adata sx8200 240gb
HDD WD 1tb+toshiba 4tb

睇你做乜.9700K同9900K

打機就9700K一定夠

睇你會唔會之後做乜

1. ram 插 a2 b2 啊
2. 更新 agesa 1.0.0.6 bios

而家D GAME係針對幾多粒core去optimize定係會考慮埋幾多thread?
因為買9900k 係諗多幾年後既game會唔會榨得盡9900k

到時新i7 10C10T gaming performance 打9900k 就好笑

屌 但要等到年尾...或者出年年頭

年年追咩

唉...有時候買野呢種慾望好難忍

唔好忍

係等都等ryzen3啦

AMD呢D 年年幾生性都好 都係比煙條擠少少牙膏就浸撚死

8c16t其實對於gaming有少少過左火

你見Ryzen同樣情況

2600x同2700x打機唔大分別.有d情況甚至2600X勁過2700X

不過9900K嚴格上又抵玩既.

同9700K差唔夠1000

如果黎緊幾年d game都食唔晒9900k既話我諗都差唔多扑鎚了

買左先算

研究咗一排砌咗條List大家有咩意見

筆直11000以下
主要玩GTA5,skyrim5加mod之類嘅game,少量csgo
開1/2個android模擬器掛機/間中研究寫app
少量photoshop,solidworks
仲用緊未夠1080p嘅moon,不過都叫有HDMI遲下買ps4先換個1080p moon

List:
AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 YD2600BBAFBOX 6C/12T, 3.9GHz, 19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1215

MSI 微星 B450 GAMING PRO CARBON AC B450, DDR-4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C ATX M/B HK$ 1060

Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2B3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 1070

ASUS / 華碩 ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING 6GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡(DI-E2060X6) HK$ 3300

ADATA 256GB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-256GT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 467

Samsung 1TB 860 EVO Series MZ-76E1T0BW 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm HK$ 1075

Toshiba DT01ACA200 2TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 390

Noctua 貓頭鷹NF-A14 PWM 14CM Case Fan HK$ 185 X2

Noctua 貓頭鷹NH-U12S CPU Fan HK$ 400

CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛 HK$ 799

Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 688
總數: HK$ 10834

貓頭鷹case fan果到可以慳番留黎買大d個ssd

define c送嗰1前1後就夠做
如果係咁SX 8200 pro換做512GB?

夠啦 你部機又唔係d痴線佬玩超頻, 發熱量唔算高 一前一後都夠做架喇

佢送3pin垃圾野
可以既梗係換嗮佢，手緊就由佢，溫度唔岩心水再搞

想問下 點解
G.Skill Sniper X (2x16GB) 3600MHz
賣緊AUD399
但G. Skill Trident Z RGB (2x16GB) 3600MHz
就要AUD659

有無人用緊知有咩大分別 除左光污染

仲有cl值差距

HWM長期題示7x度 重開機即睇甚至90幾度 但係幾秒前先係bios睇到4x度
會唔會係監控果度出問題
淨係有教過條ram

有需要咩其實

時序唔同 掛

Sniper X 係19-20-20-40
Trident Z係 17-19-19-39

呢個係咪CL？

係，第一個數，愈細代表愈快

係咪 cpu 自動超頻中？
x系列 本身預設 pbo auto OC

唯獨係HWM呢度軟件話高
用其他幾隻都無事

咁應該買
2x16GB 3200MHz CL16
定3600MHz CL19
呢

軟件測驗温度錯誤判斷左 （可以下載最新版本睇）
Ryzen master 是最準的

好似話其實都分唔出同埋兩條16難超d

前排入左手 買到咁靚有d位悔

rm check 27度

3200c16 win

我唔知我只係知(2x16GB)
Sniper X樣衰啲但3600MHz CL19 AUD399
Trident Z RGB 3600MHz CL17 AUD629
Trident Z RGB 3200MHz CL16 AUD459

唔知點揀

呢條貴左b-die

唔知計啲咩 有時候數字大啲又好啲 有時細啲又好啲
唔該巴打 我已家揀到

咩係b-die

Samsung 顆粒，超好d

3200 cl16 true latency 10
3600 cl19 true latency 10.555
2者差距十分之細

正常黎講高頻帶黎既效果係會>低CL

mhz愈大愈好
cl愈細愈好
2者都會影響tl值 tl愈細愈快

係459同399既分別

最貴就最好

咁就加咗SSD先,風扇唔夠遲D再買
唔該兩位

想平就買普通版trident z

可以直接上2條m.2 好D
Sx8200 pro 512GB $710 ( OS)
Sx6000 lite 1TB $888

分別就只係無RGB?haha

係，少rgb平百幾港紙

Ripjaws V 仲平
32GB 3200MHz CL16
AUD378 haha

睇你追求D咩架姐唔介意樣既咪揀RIPJAWS果D
但用左RGB就番唔到轉頭

g.skill ripjaws 3200 cl14 都係$1255
我果條1.35v 可以行3600 cl15

你果條咩？

呢個價買到b-die好抵

f4-3200c14d-16gvk

d80

呢個係b-die?

c14 b die

d80好似冇c14

Umm其他part有RGB但RAM無既話會唔會好奇怪

你鐘意啦，而家底板一定有rgb，冇得走，你可以熄嗮佢

咁係咪一定插得入塊motherboard
會唔會話大小唔同

一定得，ram淨係得散熱要夾，有d 會擋到

拒絕光污染

Btw我搵唔到C14有得買 得C16

16g*2冇14

係咪我分開買兩塊16就得

定你意思本身32gb就無？

原來有

4*8好過16*2老老豆豆
16*2我最盡3466c14
但4*8上到3600c16同1.35
16*2上唔撚到3600的

再黎
放m7 x470+2700x
嬲嬲地聽日去買godlike+9900

但4*8
我如果有一日覺得唔夠 無得再加

其實⋯你用途係咩先
點會無得加
掉晒4條直換16*4
我畫圖轉下片32乜都夠
以呢兩年黎講

又撚狗

掉晒4條 笑左

自膠intel
但都係4條8好超過16*2

無撚
聽日同我去買

咁4*8
又應該買幾多MHz 同CL幾 比較好？

2020都有機會換ddr5仲唔掉咩

唔同我買就撚狗

仲用緊Phenom II X4 955舊機
Hang得太多要換新
(等唔切新Ryzen)

打機只係玩Football Manager (仲要開傳統2D mode)
同埋唔會點換機
個list咁樣有無問題? (Budget around 4-4.5K)

Ryzen 5 2400G
MSI B450M MORTAR
G.SKILL Aegis Gaming Series DDR4 3000MHz 16GB Kit (2 x 8GB)
Crucial MX500 M.2 500GB
ANTEC NeoEco2 550W

m.atx箱除咗Define Mini C仲有咩好介紹？

DDR5 出完都起碼過番年幾2年先買

都一樣啦，個人建議3600c16最好用

mx500得ssd好用m.2唔好，平就換adata

新嗰隻WD blue M.2 好唔好用？

唔好

準備過大海賭粒9900k 返黎

其實graphic card除左對打機有影響 畫圖有無？

Thank you

畫3D有

普通平面果啲就無？

睇邊隻軟件
如果你係2D 圖多 都有幫助但唔算太大 (CPU > RAM > GPU)
如果你係3D 圖多 咁應該算幫助幾大 (CPU > RAM = GPU)

平面既話真係可有可無 影響唔算太大
如果軟件有support GPU 加速既話會明顯少少
無既話其實係無乜分別

想問有咩CPU一體水冷好介紹
依家用緊原廠個個CPU風扇 一玩勁GAME就轉得勁大聲

你要做到ren圖再諗

你咩u？水冷=靜係誤解黎，大把風冷又勁又靜

我都唔明點解仲咁多人覺得水冷一定係靜
明明好多頂級風冷仲靜過水冷

I5-9400F 之前有用風冷不過勁大舊

仲諗緊2070定2080
因為又要買moon呢

9400f真係風冷夠啦，u12s 就ok，包靜
真係要水冷咪nzxt/賊船果d

d人以為水冷真係得水，唔知會有風扇同水泵

咁9700K應該水定風呢

u14s 夠用

我去wcsl問，佢俾咗咁嘅list我
平時打開r6, csgo, apex
唔會超頻，普通打下機
想問下各位ching點睇

Ram? 9400配z板 仲要z370 同1660ti唔抵

我副職尾數收左可直屌

9900K好似未落返$4000

成條list都伏8舊水cm箱，rgb牛
筆直幾多？

本身有ram用住先，係咪上rtx 2060好啲？
主板唔識揀

箱，ssd同hdd就我揀，budget大概8千幾到啦
ching求教呀點砌好

正常情況 9400f配b板 但你想超ram既話就買z390 有新買新

Ssd 可以大少少 卡轉2060 budget係箱到cut 2060 550w基本都夠 連登比較多人推既就antec/Corsair 牛 但唔一定要呢兩個牌子

你果條咩ram

嘩 屌你老母伏撚到呀

Team Group T-Force Delta RGB 2666MHz 8GB

RAM都冇

伏到屌出聲

個case轉P8....邊使8舊幾買CM..呢到平左400幾
牛邊要700W...轉600都夠...

自膠,巴打自己有RAM

但係條LIST伏撚到癲

屌 好彩未買

撚緊ace定神喜

你真係好想要個箱？真心唔抵

上去悠二到搵佢個組合睇返7~8K個價位都好過佢條濕鳩LIST

TT 700W RGB牛

ram可以格下價係出面買 偏貴

個乜wcsl個facebook落嘅廣告啲comments 全部都係新acc問how much 幾錢
伏味濃

MSI 微星 B360M MORTAR B360,DDR-4,LGA 1151, Intel GbE Lan, USB3.1 Type A/C M.ATX M/B HK$ 699
1

Fractal Design Define Mini C FD-CA-DEF-MINI-C-BK (黑色) Micro ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 638
1

MSI / 微星 RTX2060 VENTUS 6GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡 (DI-N2060V6) HK$ 2999
1

CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛 HK$ 799
1

<SSD>Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 890
1

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 1320
1

WD Blue WD20EZAZ 2TB SATA3 6Gb/s /256MB HDD HK$ 385
1

總數: HK$ 7730 更新
有錢剩換你個箱岩岩好

睇返上面佢出比巴打條list已經知伏到仆街

正常連登LIST 好順眼....
如果有舊HDD, 可以用返

G.Skill Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) 2400MHz
HK$ 1499

伏到你

上面先屌完條list伏
下面又出一條伏list

2400都收1499

見到tuf已經可以唔洗再睇

APEX - $10000 中階電競組合

TT 牛, CM 箱, WD green M.2 SSD, non K cpu 配 CM RGB 240 AIO

$10000 吃雞組合

正常少少, TT 牛, non K cpu 配 CM 120 AIO

條10000蚊list仲用760P SSP

8700 要加CPU cooler
不過係CM212 級數, $200左右既cooler

$488, 買隻CM 120 AIO, 真係想死

真係好伏咩我唔係打手想試下出only
ram我話左呢個網貴叫佢出邊買啦

真係好唔掂，想出機係度留個筆直用途好過啦

咁應該要點執先岩用途我都係參考佢上面講果d
平時打開r6, csgo, apex
唔會超頻，普通打下機

睇上邊我出果條list,加番ram

ram你自己轉返做8*2
ssd/hdd跟自己需要加

八千左右又要打機既話基本上都係咁上下
i5-9400F
B360 板 (自己睇返鐘意咩牌子 多數都係揀ASUS / MSI)
2*8GB 2666MHz RAM (睇返有無乜牌子偏好)
RTX 2060 Display card (都係睇返你自己有無鐘意乜野牌子)
多數巴打都會推薦有平就買平 性能基本上係差唔多 只係散熱有分別
之後就真係SSD + HDD 睇返自己要求
上面咁既硬件基本上買返隻550W 火牛就夠用 (antec / corsair)
加返隻機箱 (500左右都已經好好) CPU 散熱就睇返自己想用乜
但風冷就抵玩好多 貓頭鷹真係無得輸

自己前排出左rm牛同fd箱
有d後悔覺得cut cost去其他野度仲好

火牛買好少少點都好D 既
機箱就真係未必要去到好貴

Thx 巴打

小弟新手 想問埋唔會超頻，照用oc edition?
2060 Gaming z唔會好啲

oc版係廠已經超左比你

OC 頻既display card 係預先幫你超好左 自己係唔洗再set 野
頻率高少少 出到黎FPS 會好少少

同埋2060 gaming Z 都係OC edition 黎 散熱各方面會好少少
實際性能上都係接近

又有平nvme ssd
中田 MTE110S M.2 1TB Transcend NVMe 3D TLC SSD $878

又平多10蚊

felton NEO ECO II 650 - $399
係咪貨尾

係唔係B stock?
btw, 個價真係狗衝

數量有限售完即止

1 件, 內部認購

龍門任佢擺

想各位Ching俾下意見

主要用黎打FPS game 想同時開到live
唔需要最高畫質,想keep住100幾200fps,要144hz
Budget: ~$12000

CPU
Intel Core Coffee Lake i7-8700

Motherboard
ASUS Prime B365M-A Micro-ATX

Ram
ADATA XPG Z1(2x8GB) DDR4 3600 MHz C17

HDD
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5

SSD
Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCle NVMe 3.0 x4

Display Card
Gigabyte GeForce RTX 2070 Windforce 8GB GDDR6

Case
AeroCool Cylon RGB Window ATX

PSU
FSP Raider II Series 550W 80 Plus Silver

Cooler
PURE Rock CPU cooler

感謝

我想問2070 可唔可以配4K moon
其實我主要係想搵adobe RGB 100%既moon係咪一定4k

rvz03+evga supernova G3
到底隻牛會唔會太大舊 頂到下面呢

我意思係2070配4k moon會唔會浪費左
要2080以上先好配4K??

求救
antec mecury 240冷排風扇 唔識發光
水泵風扇就識 但sync唔到其他硬件既顏色
個水冷rgb插口係4pin 隊落mb 5pin到

12v果個應該冇插錯
唯一冇插到嗰個窿就係w
啱啱試咗用燈效控制器發現所有燈都work
係咪即係底板插頭有問題

你咩底板?

4k60?唔會

睇你係用黎做乜多
2070 配4K mon 打機就真係不了

唔洗最高畫質應該係OK
但你條ram 可以轉返2666MHz

2070配4k畫圖呢？

無乜問題

Dell UP2516D

gigabaye b360n

應該要用asus aura控制

聽講照用其他控制軟件都會work
但宜家係直頭風扇冇燈

首先你兩把風扇嘅4pin, 用過集線器連接底板, 之後你個水冷頭4pin再獨立連接底板, 你而家係咪咁？

第一次砌機, 都係問下fd自己search下砌,
預算7000, 主要來打planet coaster, cities skylines
唔知有無買漏野, 同有無case介紹

CPU - AMD RYZEN R7 2700 3.2GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4
主機板 - ASRock H310CM-HDV M.ATX
Display card - ASUS TUF GeForce® GTX 1660 6GB OC GDDR5
RAM - G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 16GB (2x8GB)
火牛 - Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU
HDD - WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD - Klevv NEO N500 (TLC) 240GB 2.5" SSD $265 SALES
萬分感激~~

2700+h310你喺邊度search返嚟

係咪即係好舊?

你買完番黎睇下粒U隊唔隊到落塊板到咪知囉

h310係比intel用

換ASUS PRIME B350M-A 如何？

喂大佬你唔好咁痴線啦

你跟#188條list就啱㗎喇

唔該巴打
可唔可以問下配 B350板問題

B450 會好D

想問ram同ssd有無其他牌子建議？

嗰對做緊特價，你唔鐘意?

幾日前係法奧買左部機 今日收到貨 開機係咁入bios setting係咪有啲咩要set先開到機??

我係電腦白痴 麻煩哂各位巴打

條list係
CPU Intel® Core™ i7-9700K
Motherboard Gigabyte Z390 GAMING SLI ATX
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C17 ( Samsung B-Die )
Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU AcBel i90M Power Series i90M-700 700W
Case Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition
CPU Cooler Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler

果個list 不是有 ram + m.2

人住海外，享受唔到個特價

海外邊度？😂😂

唔係啊
佢係集哂水冷頭同2把風扇 再插入底板
會唔會係唔夠電定咩

台灣

未裝windows?

多謝回覆

原來要自己裝返window 第一次係法奧買機 以為佢砌機包埋

唔該哂

砌機點會包windows
除非你係佢度買埋windows 唔係都係要自己裝

明白哂 唔該哂爸打 聽日裝埋個window 先

想講嗰對ram

不如你影嗰條集線出嚟睇下, 我睇人哋開箱又唔係咁樣

ssd 970 evo plus

哦你呢隻係新款搞錯咗

唉 我係悠二到買
唔知俾唔俾返佢搞好
如果唔係硬件問題要收兩舊水

rgb 4pin同供電4pin冇搞錯?

應該冇 兩個風扇都識轉

我見到啲線有tag, rgb 4pin插集線, 兩把風扇供電4pin插底板, 你確定

正路唔會唔夠電, ANTEC官網都係叫你將所有RGB線合一插落底板, 360排都係3把扇+冷頭一共4個RBG線合一隊哂落底板到

技嘉底板寫住個12V RGB頭有2A (ASUS一般係3A)
同埋技嘉個12V RGB頭係有5針, 比常見4針RGB頭多一針, 但係由12V起GRB順序係一樣, 插呢4條針就夠唔洗理第5針W

如果直插底板RGB頭唔得, 唯有試下用個HUB, 由SATA供電
將條一開3 RGB線插落HUB, 唔好直插底板

要試夠唔夠電, 就單插一把風扇RGB, 睇下著唔著, 唔好同時插哂2把扇+冷頭
同埋試下交換插

供電問題應該唔關事, 淘寶一大堆一開四//一開五都冇額外SATA/大4PIN供電, 一開十都有

有機會係順序問題, 試下風扇>風扇>PUMP
如果係風扇>PUMP>風扇, 可能唔著
-->互換其中2個RGB頭試下, 同時睇下係咪3個RGB頭都係箭咀對箭咀

散放2700X？

我就係用果個控制器插sata power先work
都係同樣插法 所以應該冇插錯

聽日去砌機

#2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

連登越黎越多勁人
睇唔明9700k 配 asrock phantom gaming 4 + seats d10 點解伏...

CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F $1,295
Motherboard ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX $630
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2 $690
Display Card Gigabyte GeForce GTX™ 1660 OC 6GB GDDR5 $1,899
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $299
SSD Kingston A400 Series 240GB SATA 3 $245
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver $499
Case AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本) $389
Total $5,946
Budget: $6,000
用途：打機（食雞、Apex）
同埋，好想靜，想24/7長開，唔想嘈住屋企人瞓覺
巴打們拍硬檔幫幫手
另外聽講B365係退化嚟，相對於置頂推薦嘅B360有冇問題

想請教下 嚟緊會砌新女
本身諗咗條list 啱budget 用cpu i5-9400F
但有fd建議唔好慳嗰千幾 上埋 i7-8700
遲啲換display card 都唔洗換cpu

不過我本身係for 打機用
上網睇普遍打機又唔洗咁多cpu core/thread isage, i5就夠
啲網又話i5其實推display已經冇咩難度

所以想請教一下 應唔應該上i7
定i5為將來已經夠保障

咁搞法分分鐘上到i9

唔會散放

D80唔係做緊折咩
9700k無問題
係板出晒事
屎眼石淨好買太極

如果z390 itx板用邊款好?
asus rog定asrock phantom gaming

Msi or asus

咁直屌asus算了

平行咪asus
超到d ram.出晒煙msi
其他itx z390唔洗諗

完全新手求list

budget 6k ~7k, mon已經有 asus 既vg258, 主要用黎打機（apex)/睇netflix

希望可以穩定144fps, 畫質可以開到中高至高

岩岩係hkterminal 整左條list, 求咁多位巴絲打意見

因為上面個list 會超過7k, 所以想請教下可以點樣執先岩我需要，機箱就上面兩個其中揀一個，感謝

Aerocool
Ram轉返2666款部分400有找

唉～好煩惱 本身想買 asus 2080 ti oc 但以架又想換mon

咁買張2080 oc 加隻Dell u3219q 先貴ti小小～

下面個組合會唔會好d

Rog?
4k月球用途？

Rog
睇片 打機咁囉～ 暗3 魔獸世界。黑沙 apex

師兄用緊咩顯示卡～

唔該哂巴打，因為我應該未來2,3 年都唔會upgrade 部機，上面張顯示卡同粒u 夠唔夠頂？因為我見好多人都用依張顯示卡，所以先揀依張

2080ti amp / 大鵰/ lightningZ
想問咩

參考下你～你話上一張2080 ti amp 但以架換左阿嗎

高效1080p下無問題
當然有畢直叫你轉9400f
提外話a400好易壞

Amp換左大鵰
最近換左lightning Z
好熱好開心

有錢人，amp好無用？比多2000換張 amp算～

Amp既話有冇需要上ex版？ 開左oc會唔會好熱？

9400f $1370 珍寶價

唔差
以9800睇而加回晒價
對比大鵰同lightning Z都涼dd
但時脈當然後者兩張高
你有張畢直不如evga ultra啦

Ex貴多成兩千11800咁搞買大鵰同rog 仲有lighting Z好過

咁其實係咪i5 都夠做

😂我個心態係咁，所以先1516。搞搞下 又上番asus

塊板出乜事？

Phantom定位問題
呢塊比同價位係好少少
但玩9700k無事既

但用得4k唔好差在買2080ti

想預 6000左右砌部畫圖電腦 預唔會打機

3ds Max, Ps, Ai, Autocad, Sketch up, Microsoft-ppt, word...
3ds max 要rend 4k 圖

應該著重係cpu定ram好 唔該晒

b365 = h270 比 b360多pcie lane
b360 比 h270多 usb 3.1 gen2

行緊一條ADATA xpg z1 8gb 3000
想配多條行dual channel買xpg d10請問得唔得？

最好買返一樣

SSD: Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

SSD: Intel® SSD 660p Series 512GB, M.2 80mm PCIe 3.0 x4 3D2 QLC

QLC vs MLC
500GB VS 250GB
差唔多價錢
另外有個1TB hdd

大家會點揀
速度係咪差好遠

sx6000 1tb 888

想砌機 用嚟打機 (CSGO APEX LOL), 整3d rendering
咁既list run唔run到同掂唔掂？ 因為唔識砌機朋友俾條list出嚟
budget都係around 10k

CPU: AMD RYZEN 7 2700X 8-Core 3.7 GHz
MotherBoard: AMD X470 AORUS
Ram: G.SKILL Trident Z RGB DDR4-3000 16
SSD: Samsung 970 EVO 500GB
Display Card: GeForce RTX™ 2070 GAMING OC 8G
差火牛 同 cpu散熱

CPU: Intel Core i7-9700k Tray 水貨
CPU Cooler: ASUS ROG RYUO 120
主機板:ASUS ROG Strix Z390-I GAMING
RAM: Kingston HyperX Predator RGB DDR4 3600 16GB Memory Kit (8GB x2)
PSU: Corsair SF750 Platinum
Case: Phanteks EVOLV SHIFT Satin Black

手頭上有張 1080, 一隻 3.5吋HDD, 兩隻2.5吋SSD

呢個LIST有無問題? 有無野可以改進或者縮水?
BUDGET 1萬樓下

2700x + 2070 budget 一定爆 budget 至少11k

thanks!

做乜野？

搞咁耐，仲有人唔知垃圾vrm 板會bottleneck i7 8700

重溫 之前所出既intel 伏list

7k 文書機List, 會打LOL csgo, 求狠評

睇下i7 8700 + 垃圾板 + 垃圾箱 + gpu & 3.5" 逼實個箱，令佢裝唔到風扇

都得既接受到
但火牛散熱邊隻會support到？

用原廠散熱都可以 但可能會嘈少少
怕嘈既話買返塔散 / 水冷
火牛買返antec / corsair 650W 就夠

怕爆budget SSD 可以降 256gb
d80 呢期清貨價錢正而且 b die

唔該曬兩位巴打

3D 圖既話就要預埋價錢俾顯示卡
2D 圖: CPU > RAM > GPU
3D 圖: CPU > RAM = GPU

想問下 部機冇插到顯示卡會嗶5下 但插左又唔會嗶 但一直都黑畫面 cpu 風扇同顯示卡有轉 ram 有光出 滑鼠有光但keybroad 冇光 部機係咪壞左底版/粒u 壞左？

五次短既話可能係CPU 安裝有事

用左年幾 前日見到個mon 閃下閃下到第二日連畫面都冇埋 拆左張卡睇到好似燒左忽咁 先諗住換張顯示卡 未換之前係入到window 雖然黑住mon但聽到有登入window既聲 換左張1660ti 都係冇畫面 舊果張卡

已經冇再插番同一個卡糟

本身window裝左落Samsung 970度 得番十幾gb

想買多個2.5 ssd擺game 咩牌子好？ a400@定860好

請問如果自己有條list俾法奧定hkterminal砌好d?

500~550w靜音牛邊隻好啲? budget 600內

差隻牛

860evo sure

唔好用120水冷 轉u12s or dark rock 4

火牛可以省d用返rm750x

想將主機1050ti搬落去影音機睇4K
主機買張淘寶RX580二手卡好似三四百人仔有交易
有無咩要注意

買多幾張 選來用

部電腦唔知咩事
明明琴晚仲好地地用緊
今日開唔到機 無畫面
但mouse同個mon都有著
禁一下開關制佢就熄左

Win10
Asus 1060 6gb
I7-7700k
Msi z270
16gb ram

試內顯

U14好d

琴晚換左lin線都係間中斷network
大師話我知乜事

換隻貓

換咩喵

Intel 8,9代
推介邊塊itx板？

modem

1660TI同2060 點揀好

我想開5個或以上模擬器打機 加平常開網頁睇片都要行得順 最多都係打LOL 應該影響唔大

本來想揀2700/2700X 但好多人都話我個需求唔需要咁勁

顯示卡鳩揀 差唔多級數就可以
ram 應該預算都係16GB 係唔知邊款比較岩
火牛機箱其實都係唔識
完全冇乜概念點砌 求打救
正路黎講係咪可以用返原本隻HDD

一定直上2060.

2060仲有送game
差幾百蚊

h310 i plus

b360n aorus pro wifi

aorus z390-i / rog strix z390-i

u14s其實頂好多板既第一條Pci-e slot

我係無拔走張display card既情況下直接插條hdmi去底板
開機都係無畫面 但有聲係入左window
可以點解決

你個mon 壞左

你間屋 / 你個箱都幾污穢下,,,,
電腦最少要2年清一次塵

仲有好潮濕下, D鏍絲生晒鏽

Modem無事
因為router試過用lin線連nb
我估driver or板Lin port問題多
嬲嬲地換9900加神喜
等我搞埋兩份圖先

2060

Ram 掉左佢上3200 同轉16*2或8*4
牛都掉左佢
板更加要掉

已知牙石實頂

AMD 為咗平100買R5 26000會唔會好傻仔

睇用途

同時打機MMORPG 加睇實況

人在黃金在線等 心急人上

Online?
9700k or 9400
轉返用intel

板應該換咩好
另外兩樣咁樣OK？
ADATA XPG GAMING D10 DDR4 3200MHz 8GB (1 x 8GB)
Antec Neo Eco TUF 650W 80 Plus Bronze

9400F 會唔會bottleneck 2080?

幾%
你推1080p145?

兩條啦

2k 60/144

9700k+2080
Or 2600+2080ti
前者會好好多同下代直換gpu.就夠

漏左講係2k144
2k60不如落返玩1080p144

貴一百會有咩分別

咁板呢我朋友幫我問都係比依塊板我
同埋顯示卡OK嗎定係可以選擇次一級？

筆直問題

高fps 要勁u
9700k +2080

轉msi b450m

得位巴打答埋係玩online定單機
單機2600都ok
Online既 mnorpg食單春多一定係9700

除非係玩蝗製落後「新game」或者 xp vista 行到果堆

唔係既話兩者無分別

黑沙

分別唔大，除非之前隻落後新game天乜明月刀

想問下點樣先可以set返 下載 文件 音樂嗰啲 都係download落hdd嗰到？

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151
主機板
- MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON AC ATX
RAM
- Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Black
火牛
- Corsair RMx Series™ RM750x 80Plus Gold 750W Fully-Modular PSU
SSD
- Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB
機箱
- Corsair Carbide Series® SPEC-OMEGA Tempered Glass Mid-Tower ATX Gaming Case - Black/Red

暫時有張GTX1060 3GB
過多兩個月會換返I7-9700K加隻CORSAIR H115I
同換顯示卡 RTX 2080TI / GTX 1070 SLI
想問下各位大神呢條LIST有無問題

有無巴打俾啲意見?

bottleneck 2080ti

冇嘢了，眼花

CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F $1,295
Motherboard ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX $630
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2 $690
Display Card Gigabyte GeForce GTX™ 1660 OC 6GB GDDR5 $1,899
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $299
SSD Kingston A400 Series 240GB SATA 3 $245
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver $499
Case AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本) $389
Total $5,946
Budget: $6,000
用途：打機，例如食雞、Apex
同埋想24/7長開做Server，有冇方法令部機靜啲，唔想嘈住屋企人瞓覺

屌砌機砌到好沮喪
想轉底板做B360M，但Google完有好多隻唔知揀邊隻
想轉機箱，有巴打提議Antec P5，但唔知Fit唔Fit

b360 其實準備會冇哂

而且其實b365對於一般人用黎講.仲好過b360

z390 taichi vs z390 mpg carbon gaming pro
點搞

咁照舊b365m啦好似話有raid，雖然唔知咩嚟
悠二哥哥得唔得閒幫我睇吓Case Antec P5 Fit唔Fit，好想快啲扑鎚

b365m pro4睇落幾好，有m.2 heatsink, pcie steel slot, 仲要只係賣$600, 不過一定又有人話asrock不了

p5點會唔fit不過唔好裝u14s, 會頂住側板

asrock 平價板黎講係超晒班

asrock 算係性價比之選

請問asus嗰塊優勝喺邊到

都2019年, 有咩驅使你仲用2d nand ssd?

我當年都係咁講黎推asrock

俾成班人屌asrock戇鳩

悠二

冇架喎 要同貴果班比實冇得比 但窮撚黎講asrock基本上係一定

Team L5 LITE 3D SSD 240GB 賣緊$240

同埋建議你上到500gb

得飛馬有砌埋其他總價貴好多

你去悠二度砌就跟悠二list

你點知a400唔係3d tlc

Kingston A400 SATA III 2.5-inch SSD is powered by the Phison S11 controller and is paired with Toshiba 2D Planar 15nm TLC NAND Flash
呢隻ssd出咗幾耐, 大把人都知

想問下 H500i + Kraken X52 + E650 賣人仔 2481，另外滿人仔 2000 減 100，即係人仔 2381，抵唔抵屌？

NZXT 官方旗艦店啲嘢應該唔會爆炸掛
香港同新蛋買 H500i 好貴

唔驚爆玻璃咪屌得過

gelid slient 12 vs arctic f12
點睇

做server就用細機箱啦

不如arctic p12

有冇巴打可以講下 mini dp、dp、hdmi 呢三種線有冇話有咩分別
因為我而家駁mon係用緊dp to mini dp線 啲聲喺個mon到岀 但係我發覺我有時睇YouTube嗰時 我開第一條片 啲聲係喺個畫面行咗一至兩秒之後先岀嚟 但啲聲又同步㗎喎 但係之後睇第二 三條片又冇事
所以想知關唔關我用緊dp to mini dp線駁mon事

Thanks

我試過用耳機插主機聽 好似又冇呢個問題

A300好過啦 15cm長同闊

用deskmini玩apex, pubg

silent 12同arctic f12真係差唔多，兩隻都用過

睇漏左打機
咁嘅spec長開做server 電費

電腦長開24/7都係交中電個最低電費咋喎

有冇大神幫我2揀1

最後剩係轉咗機箱做Antec P5，落咗單了，唔該晒巴打們。

悠二係三大砌機網嚟講最平本人正式成為悠二打手

G.SKILL Ripjaws V Series F4-3000C15D-16GVR DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片
HK$ 1050

Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
HK$ 860

MSI / 微星 RTX2060 VENTUS 6GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡 (DI-N2060V6)
HK$ 2999

Intel 8C8T Core i7-9700K Coffee Lake (3.6GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan
HK$ 3330

Noctua 貓頭鷹NH-U12S CPU Fan
HK$ 400

Fractal Design Define Mini C FD-CA-DEF-MINI-C-BK-TG玻璃透明側窗 (黑色) Micro ATX USB3.0 中直立式機殼
HK$ 738

ASUS 華碩 PRIME Z390M-PLUS Z390,DDR-4, LGA 1151,USB3.1, SATA3 6Gb/s M.ATX M/B
HK$ 1045

ANTEC NE750G NeoEco Gold AN-PS-NE-750G 750W 80Plus Gold 火牛
HK$ 728

總數:HK$ 11150

改過之前個list 有冇撞到野/改良

你超唔超頻

太極

List of G-Sync compatible Freesync monitors - hundreds of monitors unofficially tested by the community

隔離討論區有人話悠二賣粒開過既u 比人😨😨

新手砌機jj插冰山求執
部機主要都係攞嚟玩cities skyline所以個list都係針對呢隻game嚟砌 之後應該都攞嚟玩下3a大作 喺悠二到砌咗條list

CPU:INTEL® CORE™ COFFEE LAKE I7-8700
老母板:ASUS PRIME Z390-P ATX
Ram:G.SKILL RIPJAWS V SERIES 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C19 F4-3600C19D-32GVRB
GPU:MSI GEFORCE GTX 1660 TI VENTUS XS OC 6GB GDDR6
火牛:ANTEC VP PLUS SERIES VP-600P PLUS 600W
SSD:KINGSTON A400 SERIES 240GB SATA 3
HDD:SEAGATE EXPANSION PORTABLE HARD DRIVE 2.5" EXPANSION 2TB
Case:CORSIR CARBIDE SERIES SPEC-DELTA RGB TEMPERED GLASS MID-TOWER ATX GAMING CASE — BLACK

Case係不變因為位置有限 ram方面見法奧好抵玩所以揀佢嚟砌 個月球係1080p 60hz 不過有冇得執平啲計埋windows同埋啲配件已經成萬二蚊嚴重超支哂

殺你

呢d野唔好跟車太貼

寧可信其有，不可信其無

Btw 悠二推撚完技姦板未
有冇啲bios少伏既板可以推

推asus msi又話貴架啦

報警囉

新手想問下各位巴打如果係新蛋買料砌機有咩要注意?
例如我見 ROG STRIX 2070 O8G $4505, 平香港各大電腦商唔少
想問下係咪水貨冇保養易出事?
有冇話邊d parts係香港買返會比較好?

thanks

ram, cpu newegg 買
evga 顯示卡，火牛 都可以newegg 買
其他香港買

點解見人砌打機list仲用8700 唔係8700k/9700k

窮

想超ram

Thanks巴打
想問顯示卡係買EVGA好過ASUS ROG STRIX?
因為見香港冇代理呢個牌子compare唔到係咪平d

唔驚dead on arrival 就買evga啦 好嘢嚟 有信仰就買敗家眼
聖劍rma好似send去台灣

垃圾封面連揸粒u 都揸錯

再睇睇條片原來無裝intel u 果一part

唔知係唔係被人發現柒而cut 左

8700同8700k差好遠?

唔該哂巴打
啱啱我再執一執
Ram: G.SKILL TRIDENT Z RGB SERIES 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 F4-3200C16D-32GTZR
Display card: ZOTAC GAMING GEFORCE RTX 2060 TWIN FAN 6GB GDDR
HDD: SEAGATE BARRACUDA® ST2000DM008 2TB 7200RPM 3.5

Btw再超支多300

7:00-8:08 I/A輪流出

k版可以超頻

但冇散熱器送貴好多

咁fps game洗唔洗去到超頻

唔超差唔多
超完另一回事
但前題要開蓋

1080p60落返去2060啦
遲下換埋月球
唔洗上2070
除非你全開晒或者上144hz

而加得r6一隻食到6核
其他fps仲係食4春多
未要求到好勁cpu

個人認為要超頻不如用amd啲自動超頻

而且既然超頻版貴啲，何不直接買個貴啲、高階嘅。

廢架
老實講板真係買好d係好

好
但提返cities skyline好食ram

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151
$1320 SALES $1520

主機板
- MSI B360M PRO-VDH
$599 SALES $630

顯示卡
- MSI GeForce RTX 2060 VENTUS 6G OC GDDR6
$2999 SALES $3299

RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram
$348 SALES $490
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram
$348 SALES $490

火牛
- Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU
$399

HDD
- Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 32MB 3.5 Inch HDD
$303

SSD
- ADATA Ultimate SU800 3D TLC 128GB M.2 2280 SSD
$349 SALES $420

機箱
- Antec DP501 RGB Tempered Glass ATX - Black
$399

散熱
- Cooler Master Hyper H411R CPU Cooler
$178

咁多位巴打點睇依條7k～8k打機list，主要打槍game （apex／bf5）為主，想開中高／高效，thanks

用原裝cooler夠
拎條數買隻好少少同大d ssd

Thanks 巴打，底板方面有無咩推介？

岩唔該巴打
ssd真係有d 唔夠

舊機SSD換落新機個度係咪直接插然後用win10 USB開機就會自動裝新win?

hdd用wd blue，貴5蚊就有64 MB cache

BTW T記好撚貴

我知 所以2x16GB到時可能再加
Btw我再執一執條list就係咁

CPU:INTEL® CORE™ COFFEE LAKE I7-8700
老母板:ASUS PRIME Z390-P ATX
Ram: G.SKILL TRIDENT Z RGB SERIES 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 F4-3200C16D-32GTZR
Display card: ZOTAC GAMING GEFORCE RTX 2060 TWIN FAN 6GB GDDR
火牛:ANTEC VP PLUS SERIES VP-600P PLUS 600W
SSD:KINGSTON A400 SERIES 240GB SATA 3
HDD: SEAGATE BARRACUDA® ST2000DM008 2TB 7200RPM 3.5
Case:CORSIR CARBIDE SERIES SPEC-DELTA RGB TEMPERED GLASS MID-TOWER ATX GAMING CASE — BLACK

咁仲有冇問題冇我就去馬

Hhd死雞
另外A400好易壞

抵唔抵買

有fd叫我幫砌 但唔知幫佢出咩u好

3200 C14?!

C16

c16 呢個價抵買

Thanks 巴打
而家差張display card，仲諗緊msi／gigabyte／asus 既rtx2060
同埋想問下msi既ventus同gaming z 分別大唔大，因為都差兩舊幾水

CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
Display Card Leadtek Quadro P1000 4GB LP Workstation Graphic Card
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston A400 Series 240GB SATA 3
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本)

想問悠二呢條list 有咩可以執？ 都係預7000左右 繪圖用

通常用3d max 要rend 圖 因為朋友依家部機連圖都出唔
到
autocad 之類
但budget 得 7000左右 因為仲讀緊書 唔該晒

唔該哂
我應該會揀細箱P6
火牛方面岩岩搵到依隻做緊減價

650w但＄400，係咪屌依個仲好？

想買2條8gb ddr3比後備機用
2手都賣成500-800
新強全新都係500幾
想問以下兩款分別係？？

8gb 1600 ddr3 仲係好主流 250蚊條唔算貴啦

咁多位巴打，小弟買左個RM750i, 底板係AORUS Z390 Master, 個火牛跟一條CPU線，係唔係出去是但買多條就啱用？
另外想講問邊度有現成既模組線，原裝火牛線好硬

塊板要兩條4+4 好似係

一定有4＋4

模組線可能夠你買多個牛多數要上淘寶先有

2700大家預期仲有冇跌價空間

係，兩條8 pin 早知買750x

就出zen2 就有清舊貨
但到時等多陣買新

4＋4而家係必要, 佢Z3904＋4＋4嗰啲就可而唔洗插獨立嗰個4pin

插住單條8pin 先

係唔係是但買條都啱用？

唔洗買 唔洗插

好似話唔係極限超頻，8pin就夠

咁我陣間試下著機先

750x好似都係得一條8pin

850有兩組？

你唔係世界冠軍就8pin ok

多謝少巴同屌巴拯救迷途羔羊

有

你係唔係用9900k

9700k

你想超到6ghz 再插

遲啲再換

你不如賣左佢, 買RM750X 2018 WHITE

on9
有得插一定插哂, 唔關超唔超頻事

on99

on79
1080公版單8pin行ln2都唔會有問題

RMI CPU/PCIE頭係通用, 唔行SLI可以買多條ESP CPU線

佢意思係火牛嗰邊一樣，買多條cpu線就得

Z390 ITX 邊一塊最好?

正確安裝intel 775/115x LGA 方法係用母指同食指揸住CPU 上下 再放入去個socket, 因為個socket有finger cutouts.

不過wfc, 林大都話好多壞ram 糟既Case, 都係intel socket bended pins

放得落冇灣針就得啦

記住 Linus 係搞笑， 而唔係pro

係, 但教學片都唔可以教錯人

手勢錯係會增加彎針機率

放2700x加m7

遲D要去外國讀書 想買部gaming laptop 睇中左msi gl63 8se 抵玩？

on9

請問邊度有得買

巴打們想問下
因為要預埋個budget買電腦螢幕 同window
如果降低少少配置 令到成個budget都around 11k - 12k 左右
應該減邊樣 同有無建議轉邊款？

前嗰排幫cpu 同 display card 換左散熱膏
個散熱效果好似仲差過以前，但都可以接受
重裝過幾次，確定已經鎖實

呢幾日打機，cpu 上到70度 display 90+度

以前cpu 可以壓係60度內，display70度內

i5 4440 + cooler master seidon 120v

msi gtx760 Twin fozr

唔知係咪個散熱老化定點，求救

去laptop post問多次

cpu cooler 無換過，以前打機最高都係60度，依加70+度

更正返，依加vga係超過90度

機箱風扇就換過，以前係雜牌2隻12cm,依加係 ML140 pro

btw,個 cpu cooler 用左6-7年，由2013到依加

vga無拆過都升咗廿度？
係咪風扇裝錯

2600x + b450 + 2070

有拆過，換左散熱膏

有重裝過幾次，情況差唔多

確定係已經鎖實左鏍絲

似係d 膏問題

膏用緊 cooler master high performance $30

以前一直都係用呢款

巴打有無好介紹

會唔會關我換左機箱風扇事？

我係咁樣丫

大約比粒青豆細d, 咁樣會唔會太多？？

買左yy線 等砌機

依加無錯

前面一隻入，後面一隻出

我見a shop 隻MX2 conductivity 就過 cooler master 好多

我試埋隻mx2 先，再唔得就搵你求救

係唔係分別指
cpu motherBoard displayCard?
唔太熟電腦既野 thanks！

等睇爆炸

$50蚊同你收

線都爆炸咁我都冇計

其實你玩 1080p 多 ？

唔驚
我之前set yy線仲未燒

應該係
但我自己會玩埋3d rendering果啲
應該主要gpu rendering

壞左塊X99，過保
check過X99板都冇跌過價

mon 請教其他巴打

唔該巴打
但CPU會唔會再高一個grade會大分別？

你只有10k budget
一就 R7 2700 + RTX 2060
一就 R5 2600/2600x + RTX 2070

諗住聽日砌機,但唔知去邊間買好,定係上網買?
8k5左右,箱就唔計落筆直到了,另外已經有1080Ti同650W牛
ASUS ROG STRIX Z390-E GAMING ATX $1999
i7-9700K $3339

RAM揀g.skill好定corsair好?
散熱想玩風冷,一體水不了

有冇itx 箱前置panel 有USB type C

最近想upgrade部機
本來想換i5-9400F
但唔知俾多800蚊換i5-9600K值唔值
想用B365板 因為唔識超頻
想問如果用B板係咪一定唔可以超頻
定可以最基本咁俾新手試下超?
Thx

想超咪amd

想砌部文書機 $2500左右 (有得平就盡平)

咁出ok?
板同ssd有冇其他更好選擇?
第日唔會再升級
火牛有咩推介?

唔值，因為散熱要自己買。
B版可以超。
新手玩住基頻先。

b板可以超咩xmp超ram?

xmp頂盡咪又係2666

如果大分別就想升埋

真係笑撚咗 明明尋日先攞條悠二list上嚟問, 今日就答人b板可以超

cpu core 多左 2c

其實會唔會大分別 唔太熟🤔

3d rendering 食多核 多2c 效率快D

即係要俾錢升
Msi聽人講有啲差 事實係咪咁

呢方面 睇你撞不撞手神
係咪想 asus ?

朋友俾個list係技嘉
唔知邊個好
想穩定啲 因為想長用

其實底板可以上 asus b450f
gpu 睇你信仰

好似冇乜人講matx 既

兩條8gb應該好過一條16？
如果爆藍會點？成部機死左要重開？

Gpu即係點 平時拜開小丑神

點會之前成堆b360 450m mortar

2x8 > 1x16

GPU 平時你愛咩牌子？

其實無偏好
之前一直都係macbook 但去做到少少production就搞唔掂
好耐以前試過因為張gpu令到開機要睇彩數 會唔會藍芒 或者打打下機藍芒左

朋友寫左個list俾我 一開頭留個list
CPU:2700X
主板：技嘉X470
内存：幻光戟16G 3000
SSD:三星970 EVO 500G
显卡：技嘉RTX2070
电源：振华GX550
CPU水冷：海盗船H60

我應該聽日聽埋你地意見就重新執過條list就去整

明白
但如果壞一條ram check個software係咪會好麻煩？

兄弟 睇下#1 有咩字係禁忌

ram: Transcend 8GB DDR4(央田) / g skill 8gb DDR4 Value series (珍寶)

板除非你跌落H310否則應該冇嘢平得過佢

牛好d就Antec neoeco ii 450w，平d就corsair vs 450 v2

仲有200-300左右去買箱

ssd如果500gb唔夠用就拆250 ssd + 1tb hdd

咁多蝗語，巴打好行唔送

又唔會好麻煩既

我自己睇左asus z390 同 b360g 睇完 b360好似完善啲。。我再追一追post 先

係咩，追唔切post 我再望下先

屌個朋友係大陸讀左幾年 俾我既都係蝗語
屌細力啲

去大陸既朋友唔要都罷

如果好似我呢種唔會點有多餘機做testing既
係咪唯有拎去整 好過到時test

想問下 i5 9600k係咪唔抵玩
price to performance而言
見好多人都推一係i7 8700k or
落一階i5 9400f 或amd 2600x
但好少i5 9600k
利申研究緊砌list

新手乜都唔識自己尻執咗個list求教學 筆直10000 用來打機 就算玩唔到新嗰啲game上ultra都起碼順嘅high 唔打算超頻
List:
CPU: Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
Motherboard: ASUS ROG STRIX B360-H GAMING
Display card: MSI GeForce RTX 2070 VENTUS 8G GDDR6
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD: Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB
RAM: ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
火牛： Antec Neo Eco TUF 550W 80 Plus Bronze
真點新手 唔知咁砌應該要大機定細機所以都唔識揀
謝謝各位 可以大屌 但求學野

你上 2700x + RTX 2070 至少11k
料香港買了

轉返2條8gb

想砌ITX 打機 預12000內 想問條list有沒改進

仲有2000上埋粒u 上9700k
再加多個cooler

見到8700真係唔忍心叫佢買

個R1 ultimate好似已經係cooler黎

9700f 出左咩
佢全部b板 2666 ram
配8700有咩問題

係呀巴打 同埋想問下ITX 除左細d 散熱差d, 係性能上同ATX MATX 係咪分別唔太大？

名都未聽過

覺得唔抵買姐

可以咁講 如果唔超頻既話

我唔太識 我剩係識cpu ram sad 同 display card ，其他都係亂揀

之前跟左悠二個list 淨係得條8gb ram
諗住加多條一樣ram 但行晒全個黃金都無果條ram
如果加多條ram係咪最好同牌子同款？

係

最好就係
但其實揀番相近時序同頻率既ram就夠
之前幫我細佬加ram果陣都淨係揀番同頻率 冇理個時序都冇事

問左成晚都冇人理
直接自己出LIST睇下有冇人比意見
CPU: I7-9700K
老母: ASUS ROG STRIX Z390-E GAMING ATX / Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX
RAM: Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Black / G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz CL16 (F4-3200C16D-16GTZR) X2 (選擇困難)
COOLER: Cooler Master MasterAir MA620P RGB

GPU同牛已經有,唔打算換住
COOLER唔知腦場有冇,冇既唔知搵邊隻差唔多既款

咪h100 , x52 ,rog 240aio都好過cm

你用唔著WIFI 塊板可以轉F
RAM睇你個人喜好
COOLER用下貓頭鷹果D

YY線要等5日 屌佢老母

唔用水冷

咁用貓頭鷹實冇死

WIFI好需要用.所以唔轉了
貓頭鷹好撚巨大
用左既話,D ram又要再揀過,因為有燈都冇用

其實我用fractal design Define R5
裝水冷只可以裝係頂,但係頂位佢冇隔塵,加上我又會放機頂盒係箱頂,所以好驚又食塵又阻散熱

有D水冷係單風扇,可以裝後面,其實果隻係唔係冇鬼用?

單風扇不如唔好用衰撚過風冷

唔超嘅話咁有咩問題
1皮野 轉哂d 玩oc 野就唔係咁既價

冇

隔塵網自己買咪有

9700k u14s 打上先壓到
唔急咪等u12a 出

你做咩啫

U12 u14

轉水冷硬係驚佢穿
有邊隻係硬靜D

有幾個情況.120排水冷都勁過風冷

好心急

但搵唔到FIT SIZE既隔塵網

係amazon買左套cablemod玩，唔錯，但貴過yy

幾銀

2條 8g ram 好過1條 16g ram?

Yes

最好兩條兩條買

未計運usd69.90，你當560蚊，跟足成套賊船 rm1000x cable，
我用埋d coupon扣埋淨pay $500令

咁好似都係貴淘寶少少
但等左幾耐

普通SHIPPING好似兩星期

上次有巴打講H100
想問下應該揀邊隻?
H100有好多隻
Corsair Hydro Series H100i v2?

光污染多少既分別

plat 係coolit
其他用 asetek

個人意見：價錢一樣就 Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM 240mm Liquid CPU Cooler

新PLATINUM系列改左Coolit做OEM廠，銅頭做功靚過以前Asetek代工個d，散熱性能好過以前。

你好,想請問下個PC主機耳機洞 3.5MM 拮完耳機 之後成日要轉下先有聲,係咪接觸不良,有冇得搞,定係要成張底版換過
(用隻耳機拮過部手機,正常,已確定唔係耳機問題)

買個usb adapter

想問下z390老母板，
除左嗰三塊eatx外，係咪z390 aorus master最好？

新手問
主要打機睇片用 會玩下3a 大作
1080p 希望升到>100hz 因為都多玩fps game
以下呢條list 有無問題

爬過文 但係都唔係好識牌子上既野
budget 最多俾多1~2k

係咪姐係3.5mm轉usb

買咗個新mon 但屋企細
放完個mon 左右兩邊已經無位放喇叭
有無啲一條打橫既喇叭好推介
for 我放係個mon 下面

差個130mm高cpu散熱器

求介紹

邪門都得 budget 200

ASRock 底板有冇伏？

性價比之選

點為之伏

JBL Bar Studio
Details
2.0 - Channel Soundbar with Bluetooth

ADATA XPG SX8200 Pro 1TB (512MB DDR3L RAM Buffer) vs Samsung 970 EVO Plus 1TB (1GB DDR4L RAM Buffer)

有冇人知實際用落 512mb vs 1gb dram 相差大唔大

in 1080p 100hz
9400f+2060已經夠
想好D 可以諗 9700k +2060 + z390 + 3200 mhz ram
反正display 隨時換 但版U都同難換得多
CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛 HK$ 799

GIGABYTE 技嘉 Z390 AORUS ELITE Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 ATX M/B HK$ 1300

Intel 8C8T Core i7-9700K Coffee Lake (3.6GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 3330

ADATA AX4U360038G17-DR80 Pair SPECTRIX D80 RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) Liquid-Cooled RGB Ram HK$ 1399

Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 860

WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 297

MSI / 微星 RTX2060 GAMING Z 6GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-N2060G6) HK$ 3180

Noctua 貓頭鷹NH-U14S CPU Fan HK$ 500

ANTEC/安鈦克 P7 Window Side Panel ,Red Layout 透明側窗 USB3.0 ATX Tower Case (AN-CA-P7-WIN-RED) HK$ 329

總數: HK$ 11994

咁應該點揀抵啲？同埋想問兩條8gb ram同1條16gb有咩分別？同埋我應該用大箱定細箱？其實個人喜好係細箱但唔知咁砌會唔會塞唔入 麻煩晒

易唔易壞？
我用開牙石都幾襟，但新板睇中ASRock

冇 都係加budget / 買amd
2條8同1條16 好似話2條8會行快d
想細箱咪揀itx野

hardware好多野都係講手神 冇話易唔易壞
但asrock出名低階板平靚正 性價比夠高
就算壞都唔心痛啦

btw有冇清知將本身裝左win10既ssd直接搬落去新老母板到係咪裝番d lan driver就得 唔洗事先del晒d舊driver?

我有隻ssd裝左win10 成日鳩插試機
長住個driver booster 自己裝driver 無攪過舊driver
除左有時mon 認唔到岩resolution 出聲上網都得

新手想買mon 上次行腦場比sales sale aoc c27g1 自己電腦用緊r1600 1060 6g
自己平時都係lol pubg 同睇片多
桌深50cm
budget 2500咁上下
想問下師兄有無伏同埋有無更好選擇

ag750m 運嚟香港大約500蚊，玩唔玩得過?
家陣用緊coolermaster g550m+ 8700+ 1060 6gb，張卡同牛牛希望仲頂到幾年

usd 轉3.5

usb 轉3.5mm

youtube search 1*16GB vs 2*8GB

而家最平既am4 cpu係唔係a6 8570?

唔該晒兩巴打
介唔介意介紹埋我邊條ram比我會好d
我成個list係

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
Sharkoon TG5 Tempered Glass ATX — White LED
Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
ADATA XPG SX6000 Series 256GB M.2 NVMe
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Gigabyte B360N AORUS GAMING WIFI
Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400 Mhz C17
ASUS GeForce® Cerberus GTX 1050 Ti OC Edition 4GB GDDR5

睇左頭版 其實有冇必要2666Mhz
因為聽你講 要同頻率 咁就要換晒兩條
但用左唔夠一年 換晒又好似好曬咁
主要玩舊game 私服 多開 睇片 lol 有時玩下apex咁

粒cpu around 1.5k 但display card 4k 會唔會唔match 推唔掂張卡？

乜牌子都睇自己人品啦
asrock大把人用1-2年就gg
但我塊Z77 Extreme4 用左7年(好似)
成班鬼佬早排又玩塊Z390 Taichi Ultimate黎超
咁你話

我張z77 ex4都係差唔到7年

唔該晒你既意見,剛剛買了

巴打們點睇淘寶啲ram
見到條corsair 2666mhz 8gb
計埋港紙都平過香港成舊水
點解可以咁平

因為宜家部電話係gtx660 i5 3代
好多game 都玩唔到
砌部新機應該都唔會點轉硬件
因為主要打機多
所以俾多少少2060上2070 個分別其實差幾遠
可以點啲game黎做下例子
因為上網做咗功課
但實際差幾遠真係唔係好識

直屌 newegg evga 2080
個人認為一係2060 一係上2080

求唔切你地

Corsair Recalls Some H100i RGB Platinum SE Coolers Over Faulty Plumbing

Corsair issued a product recall notice to customers and retailers to return their Hydro Series H100i RGB Platinum SE all-in-one liquid closed-loop liquid CPU coolers, because the coolers aren't all that "closed loop." Corsair reports that coolers belonging to a particular manufacturing lot show signs of faulty seals of the tubing, which causes the coolant to leak between the tubes and sleeves. "We discovered that less than 1% of Hydro Series H100i RGB PLATINUM SE coolers sold to date are leaking small amounts of coolant into the hose sleeving. These leaks are easy to spot, as the sleeving is white, and coolant is bright green," the notice reads. To spot if your cooler is one from the bad lot, pay attention to its 12-digit serial number. Digits 5 thru 8 denote the manufacturing lot, and if it happens to read "1852," it belongs to the bad lot. Corsair invites customers with these faulty coolers to claim free replacements, including shipping.

電話都玩到咁高級
仲以為膠爸玩nb 已經夠顛

白色個款啫

但如果我上2080
i5 9400f 會唔會有影響

自己睇S/N中間4個字係未"1852"

電話塞得入咁多野

勁過iphone
不死win10 mobile

自膠 電腦*

未來可能會
直屌9700k啦
9700k + z390taichi + 16gb 3200mhz ram + ssd + psu: evga g2 / seasonic foucs g / corsair rmx

珍

seasonic foucs g 可以上 seasonic foucs g+

我諗到乜 噏出嚟啫 根本都冇特登走去search過
btw gigabyte + coolermaster 不了

4k 關鍵睇 gpu

咁我呢堆野係塞得落細箱嘅？
咁想問cpu轉Intel® Core™ X-series i7-7800X 3.5GHz 8.25M Cache 6 Core 12 Thread FCLGA2066 定 Intel® Core™ Broadwell-E i7-6800K 3.4GHz 15M Cache 6 Core 12 Thread LGA2011-3
8700k又over budget 得太多

咁又唔洗
照買8700都得既

1849

1080p 60hz熒幕
高畫質 玩 Battlefield5 division2
買1660ti其實係咪已經夠

1660ti諗住買msi 嗰隻ventus ＄2250

唔差在上2060啦

有冇人可以講吓點解GTX970 4GB ($2500) 會貴過GTX1060 6GB ($1900)

有冇人知香港邊度買到1開3嘅fan splitter
舊垃圾grid+ v3推唔到我三隻vardar evo

970史前文物
咪理啦

去黃金d賣parts既鋪頭都有

970係過期嘢, 雖然1060都係, 你check全新價冇意思

有冇人講下點解而家仲有970 1手賣

陽明/A SHOP先會有, 除非係大4PIN版
PWM頭淘寶會平好多

佢應該係上網睇價錢啫

三個月前去行咗一轉
全部都冇

係咩 之前去買左條一開2都係10幾廿雞

點會冇
間野好似係centralfield附近

但我其他野都冇乜問題嘅？除左16除2張8
細箱塞得晒？

因為我要呢隻

EK直接訂算

係，頭先上price個網度睇，
幾年前换咗新機之後冇追到，
依家買多張2手玩SLI定係换過張新嘅好？

我會打機剪片

細箱板同牛要換番itx既
張卡你要睇下個箱sup唔support到, support唔到就要換短卡

直屌9700k newegg 2080 la
砌唔再昇級直接玩到下兩代

970就唔好sli啦, 浪費電力
直接買張新既2060好

1開2 3PIN有, 1開3/4/5大4PIN出都有
1開2 4PIN印象中係冇, 可能呢一兩年有入, 以前真係冇
陽名ASHOP 1開2 4PIN係賣牌子貨

有冇人近排去過中央田砌成set?
仲有冇砌機費？

有
然後唔知邊個砌 砌到火牛調轉裝 風扇向入
自己砌好過

咁算啦 唔想煩 大箱算啦

咁想問係咪用返define c就夠？其實成萬蚊砌條女想個case靚返少少有冇好推薦？aerocool屌唔屌得過？

自己落腦場行轉 睇下有邊幾個睇得上眼啦

個CASE 想玩 靜音 ? AIRFLOW ? 要唔要光害 ?

case就唔洗既
但mon就一定要

我識砌，但冇地方同時間
有冇人搵過HKEPC A sir 砌?

係屋企搵日放假砌咪得

召喚可樂狂徒
堂精

依家腦場間間都200

靜音 唔洗airflow光害呢啲太誇張 但想啲半透明蓋嗰啲

唔洗airflow
焗爐list

賣Resident Evil2

錯po

咁airflow啦 所以真點新手

z390 atx邊塊最好呀

底板完全冇頭緒，冇話專打機，就以gta5做大前題
另一個用途就係做室內設計sketchup 同 enscape rend 圖 rend 片，散熱會做水冷本身有一套所以唔洗買，我張電腦枱本身就係機箱，所以又慳番

射程13000~14000

mothboard : asus b360g / b360m-a / b360m-k
cpu: i9-9900
display : asus rtx 2070
ram : 8gb x2 未揀廠
hdd: wd 3tb
m.2 ssd : 240gh 未揀廠
power : cooler masterv650 gold

請問未揀廠既點揀好，同埋後期唔加硬件下650W 夠唔夠負荷 ,多謝大家

最貴果塊最好

揀9900k/9700k就用z板 牛整大少少750
ssd 250gb有budget會建議上埋500gb 250裝個window裝多少少野好快爆
ram揀番高頻少少 C16-17既ram都夠用

asus vrm?不了

最後決定
I5 9400f
Gigabyte RTX2080
MSI B360M
Corsair 2x8GB 3000MHZ
WD Blue 1TB
Samsung evo970 500Gb ssd
corsair RM650X-2 650W

條list有無問題
有1k budget 可以upgrade啲咩
機箱有咩好推介

1k budget都係加大ssd個容量/換條靚d既ram

z板 都貴一倍原來
我空間問題必須要用matx 板 asus 黎講z390 就係佢？

要望下都唔係好記得

所以呢條list 已經可以出得街？
差機箱

咁你果1k留黎買case算啦

上Z板

法奧塊gigabyte Ab350n gaming wifi 仲有冇貨

舊機除咗張卡同火牛其他都用咗6, 7年
已confirm hhd打柴
懷疑MB都打柴
想upgrade部機用下m.2 pcie ssd
已有：
display card: 1060 6gb
psu: delta 500w

新手第一次想親手砌部機出嚟
budget $4000(正苦 ) 諗住咁砌：
CPU: i5-9400F $1295
MB: MSI B360M Mortar $670
Ram: Corsair 3000mhz 8gb x2 (點解3000mhz係因為唔知點解馬飛3000mhz平過2666) $400 x 2
SSD: Samsung 970 Evo plus NVMe M.2 Pcie $600
HHD: WD Blue 1Tb $310
Case: Antec BP301M $340
Total: $4015
點睇

其實打機個陣 CPU去到80度正唔正常
玩assassin's creed odyssey

我打機100% full load都係60幾度

新手..想砌機 第一次自己揀料...求指教
Budget 17000$左右
CPU : Intel Core i7-8700 Coffee Lake (3.2GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm
MB : ASUS ROG STRIX Z390-E GAMING ATX MAINBOARD
Ram : G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C18D-16GTZRX
Ssd : Samsung 970 EVO PLUS 500G M.2 SSD MZ-V7S500BW (Read/Write UP TO 3500 /3300 MB/s)
case : NZXT H700i ATX Mid Tower Case 黑/白
牛 : Cooler Master MWE 750W 80Plus GOLD POWER SUPPLY全模組
散熱 : NZXT Kraken X52 RGB 240mm Water Cooling

岩岩開盒Z390E,既coupon
有冇人上過去買野?

9.5k 純打機List求評
CPU: Intel Core i5 9400F Box
MB: ASRock B360M-ITX/AC
RAM: Team Elite DDR4 8GB 2666MHz X2
DISPLAY: ASUS DUAL-RTX2070-8G
SSD: Samsung 970 Evo Plus 250GB
HDD: Seagate Barracuda 1TB (ST1000DM010)
POWER SUPPLY: Corsair CX550M
CASE: Corsair 400C Window Black
揀呢塊MB係因為依家用緊個Bluetooth耳機
如有更好建議歡迎賜教
唔該晒巴打們

Asus z390可以考慮Tuf個塊 千五蚊 prime就唔好了

唔asus可以msi 都係千五蚊度

咁係我散熱有問題？我已經加左幾把風扇

有冇換埋散熱膏？
如果換咗都咁熱
應該一係你個case散熱好撚差 一係真係壞？

冇問題我就屌㗎喇

好多時唔係風扇多就一定係散熱好
最緊要係風道做得好
有時風扇多得濟會影響左個風道反而會令到散熱唔係咁好

話說你係用緊咩CPU 邊種CPU COOLER?

岩
btw都係用緊h100 v2
散熱膏用暴力熊

J寶88r同100r賣緊299
自己諗

重裝電腦
Hdd同ssd同gb數
點分邊隻先係ssd

最後呢個list:
CPU: Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
Motherboard: ASUS ROG STRIX B360-H GAMING
Display card: MSI GeForce RTX 2070 VENTUS 8G GDDR6
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD: Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB
RAM: CPU: Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
Motherboard: ASUS ROG STRIX B360-H GAMING
Display card: MSI GeForce RTX 2070 VENTUS 8G GDDR6
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD: Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB
RAM: ADATA PREMIER 8GB (1 X 8GB) DDR4 2666 MHZ C19 x2
火牛： Antec Neo Eco TUF 650W 80 Plus Bronze
Case: AeroCool Playa Slim RGB M.ATX
仲有冇咩可以大執？
另外洗唔洗買cpu cooler同埋啲咩散熱氣 但我見到個case係slim 會唔會塞唔落咁多野

Sfx機箱黎

想砌部MATX 打機 (LOL, PUBG, APEX, Over Watch) 預$12000

CPU: i7-8700 Coffee Lake
MB: MSI MPG Z390M GAMING EDGE AC WiFi M.ATX HK$ 1460
SSD: Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 HK$ 880
Display Card: MSI / 微星 RTX2060 GAMING Z 6GB GDDR6 雙風扇顯示卡
Ram: 2*8G 會超頻求推介 3200 用(ADATA / G.Skill)
Case: 預1500內,主要放枱底 咩都睇唔到 最好有隔層網
Psu: 用Coraise求推介
散熱: 求推介
求推介同埋睇下有沒其他改改進

我覺得我嗰個幾正喎
matx箱 有3個隔塵網 有入風位 有鋼化玻璃 有RGB玩下
個樣又靚仔 我會再裝風扇 咁先$340 我覺得好撚抵喎

即係咩 我真係唔知點揀機箱 唔想要define c咁悶嘅箱

Ps15世界第一

我用緊原裝個再把cpu風扇炸 個sales話本身個風扇已經有散熱膏
其實個風道係如何
前面入上面出？

唔知你個機箱係點
多數就係前入後出
風扇正常黎講可能會已經有散熱膏

抆走隻hdd 裝左window先再插番

其實問完 已經即刻郁手

可能打得唔夠詳細sorry
新手..想砌黎打機(csgo divison 黎緊啲大作)
第一次自己揀料...求list評 唔該巴打們
Budget 17000$左右
CPU : Intel Core i7-8700 Coffee Lake (3.2GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm
MB : ASUS ROG STRIX Z390-E GAMING ATX MAINBOARD
Ram : G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C18D-16GTZRX
Ssd : Samsung 970 EVO PLUS 500G M.2 SSD MZ-V7S500BW (Read/Write UP TO 3500 /3300 MB/s)
case : NZXT H700i ATX Mid Tower Case 黑/白
牛 : Cooler Master MWE 750W 80Plus GOLD POWER SUPPLY全模組
散熱 : NZXT Kraken X52 RGB 240mm Water Cooling

睇自己喜好得啦
留意返底板size/火牛size/散熱size就得
Sfx係細size火牛
你用哩隻機箱就要換返sfx牛
你果隻b360唔知係咪matx 可以自己search返

其實睇返個名都大約分得到

佢冇名
一個叫 磁碟機0 未配置空間
一個叫 磁碟機1 未配置空間

巴打你呢條LIST 有少少伏喎
17K 起馬CPU 都要上到9700k + 2080

Intel 8C8T Core i7-9700K Coffee Lake (3.6GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 3280
1

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 1280
1

MSI 微星 MPG Z390 GAMING PRO CARBON Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 1630
1

MSI / 微星 RTX2080 GAMING X TRIO OC Edition 8GB GDDR6 三風扇顯示卡 (DI-N2080O8) HK$ 6699
1

NZXT Kraken X62 水冷套裝 RL-KRX62-02 HK$ 1100
1

CORSAIR RM750X-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold CP-9020179-UK 火牛 HK$ 899
1

Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 880
1

WD Blue WD20EZAZ 2TB SATA3 6Gb/s /256MB HDD HK$ 385
1

NZXT H500 Matte Black/Red (黑紅色) USB3.0 ATX Case (CA-H500B-BR) HK$ 699
1

總數: HK$ 16852

hdd 想用番本身個隻3tb..所以無揀..
顯示卡同MB都諗住揀asus rog ..定你個list會好啲?
但我唔超頻 所以CPU無揀9700k
其實msi同asus 係咪信仰問題
唔該晒巴打
利申: 我係電腦白痴 對砌機一知半解

唔該晒巴打

我琴日砌左部機，著左機有幾秒畫面就突然冇畫面

個list係
CPU Intel® Core™ Coffeelake i3-8100
Motherboard ASUS PRIME H310M-E R2.0
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card Gigabyte Radeon™ RX 570 GAMING 8GB GDDR5
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB
PSU cooler master mwe bronze 500/500w atx power supply (80plus 銅牌)

個mon係舊野，HP w2072a，有冇師兄知咩事
0
0

咁唔超頻都可以既K 板U 既
CPU 同RAM 頻率高返少少 出到黎都有唔少幫助 效能上都會好少少
再唔係你就等多排 因為九系U 都好似未出哂
MSI 同ASUS 可以當係信仰分別 睇返你自己
但ASUS 既話就可能會貴返少少
CASE 既話你可以自己到時再揀 我都係求奇揀左隻係度先 500蚊左右都唔錯 如果你唔想有光污染既話張list 就可以再平多少少

明白晒
岩岩上網睇9700K唔超頻的話 都係5X度左右 應該都會轉9700K
因為我部腦要放地下 怕僧太熱...
我諗都會用番ASUS 宜家個部都係ASUS
CASE方面我再睇睇
如果無光污染個LIST有無參考介紹下?
同埋我本身個LIST 邊到伏左
唔該晒巴打

有無防塵itx機箱推介？

唔洗光污染既話
RAM 可以轉返無RGB
display card / MB 多數都會有微量發光
水冷可以轉返做風冷
咁樣可以再平多幾百到一千左右

你本身張list 除左8700 + CM 牛 + 3600MHz C18 RAM
其他都可以 但因為你預算去到17K 所以就唔好買8700 啦
電子野都係有新買新比較好

我主要睇名 上去巴打都有提到信仰問題
我揾日落ssp 望下先，我相信冇乜分別既
爆筆直我落番i7-9700好過

唔該晒巴打
你咁講又岩 電子野用新真係比較好啲..
咁我多數會轉9700K 隻牛同RAM
光污染同水冷 再諗諗 但多數都唔會轉
我又上左一堂 感謝
同埋想問..RAM 3600MHZ 唔係好過3200MHZ咩 無知一問

3600MHz CL18 vs 3200MHz CL16
Gaming 上面黎講3600MHz CL18 會多0-5fps 左右 (1080p 黎計)
影響唔算太大 但價錢就差幾百

咁高頻ram 係好少少既 但感覺上唔算太值得

明白晒
唔該晒巴打

巴打想問多樣野....
如果我去唔同鋪買晒啲件
之後去搵啲砌機鋪俾錢幫我砌得唔得架???
又係無知一問 第一次砌機

500蚊
留tg

應該都可以 我諗俾錢就解決到 (但我都唔太清楚）
但都係建議同一間買再叫佢砌
有乜事都易處理好多

好 明白晒
我係怕啲鋪有啲件無

屌

仆街仔又撚鳩人

佢撚開？

上新蛋買條g.skill 3200 cl14 都係$12xx
輕鬆行3600 cl15 /cl16

always r6

war thunder

諗下都知有咩可能幫你砌都要收500蚊

btw諗起又要拆晒d野出黎再裝過就

可樂兩pack 就合理(堂精)

M.2. SSD Samsung 貴a data 一截，值？

信仰 當然值

***貴得嚟絕少死碟

700蚊機箱有咩好建議？

size?

atx

define c

Pure Base 600
NZXT H400i
NZXT H500 ATX

同埋塔散我見好多人推屎色果隻
但係隻色真係

唔鐘意可以換左個把風扇佢
貓頭鷹係隻色唔太掂 但散熱真心一流

睇你要樣多d定要佢功用多d

睇得耐咗你就慣，我之前都覺得屎色好柒，但係睇慣咗又ok

但價錢比起其他牌子真係貴好多

佢既價錢係買佢既散熱能力
但佢個樣就

同轉速下 冇一把可以靜又靜過佢 風量風壓又大過佢

利申ippc 教派

又靜又散得勁
其他廠都做唔到

如果有出其他色就好

屎色係招牌黎

近排佢地出左隻新野U12A,7熱管雙12cm風扇.
唔知散熱效能係點,不過見到amazon賣緊100usd

我見佢地官網有條叫chromax既line,
係出其他顏色.不過都仲係無RGB

呢個post 好似有人玩過加燈條燈圈 rgb

次一級可以揀 be quiet DARK ROCK PRO 4 塔散

呢隻好似係接近D15 既效能 好撚屈
體積細左左唔少 但效能接近/相同

一開給就雙nf a12 x25 2000rpm 再加 7熱管
點都唔差喇
你計返 u12s 再加 nf f12 1500rpm 就已經 560 左右

a12 x25 本身都兩舊水一把

計條數又唔係貴左好多

買u12a 淨裝一把 另一把轉去做outtake fan 都得

想請教下Triple Fan 同 Gaming 咩意思？除左過萬個張。另外3張邊張好d?

4k 27” ips

Acer VG270k
LG 27mu67
Dell P2715Q

三選一 買邊隻？

呢隻我見youtube都好多人推介,
但自己未玩過.

goto moon post ask

@堂精
果時佢買amp extreme 好似係
幾涼下

唔太識mon既野,但揀牌子我會揀dell

Triple fan = gaming triple fan (睇返model number)
所以應該係amp vs triple fan 兩張卡既比較

amp ex>amp>triple

amp之前我用過唔差..................

佢已經換左 msi z

amp果時未出ex
ex係最zotac最勁果張風冷

我都問過下moon 聽講dell 事後服務正正的
我想入 U3219Q

窮人係要收集資料耐小小

bq扇都算出名靜，操音同比貓頭鷹差唔多，散熱效能差少少，成舊黑色呢點就型過貓頭鷹 (但其實我都鐘意貓頭鷹個種RAW FEEL)

貓頭鷹肯出下其他色應該成個市場都比佢dominate左

9700k呢隻夠唔夠做，可能少少地超下

用塔散計,穩陣都係用返屎色NH-D15啦

有冇巴打知邊到買電腦喇叭比較好？
Budget $2000

Thanks

試過好似去到4.7ghz都係70令度，唔谷上5ghz應該冇問題

上網睇返係atx來 想搵啲靚仔少少唔好咁悶 又有啲半透明蓋嗰啲箱 同埋我上網睇係咪要砌埋個cpu cooler會好啲？咁仲洗唔洗砌個散熱？

之前睇過cool媽有隻箱幾靚仔
以前仲迷過nzxt phantom系列

define mini c好似周圍都冇貨，有冇類似其他選擇？

買個散熱點都好過原廠既
反正可以重用

唔怕貴既cool媽h500p都幾靚仔

最後決定呢條list
呢張2080 ok? 定其他款好啲？
有無散熱問題
機箱都係放枱底 有無其他好選擇

mc500系列都得
再落就nzxt hx00 果堆

呢張2080好似話heatsink縮水

amp唔差
公版pcb但我果張俾我超到加150mhz
都熱唔過而加lightnig Z

a2+啦

A2+ 唔係唔好 係我自己想要木箱嗰款喇叭

而家糾結緊買Edifier s360db定JBL CM220好

360db
用c3x 想上s360db

MSI / 微星 RTX2080 VENTUS V2 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡(DI-N2080W8)
會唔會好啲

朋友你係咪玩嘢呀 一樣卡

巴打你嗰時係邊到買？

cop錯
ASUS / 華碩 DUAL-RTX2080-O8G DUAL RTX2080 OC Edition 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡

同

GIGABYTE / 技嘉 AORUS GeForce RTX2080 8GB GDDR6 三風扇顯示卡(GV-N2080AORUS-8GC)

但又話giga好易壞卡

asus dual / zotac amp?

都係果句壞唔壞卡呢d睇手神
牌子呢d野就睇你個人感覺架姐
d人夠話inno zotac垃圾 但我幾中意

香港而家最強5000中 2080係giga windforce

卡皇 卡后

giga 打手講出口說服力最強

而家買ryzen5 2600x係咪好傻豬
定係等3600x

年中好似出新一代
唔爭在等埋啦

想問下$7000 BUDGET
底版 CPU RAM 應該點買好?

因為事實上係

7000蚊三樣?

仲未過數呀

係呀

見到好多人話cooler master 呢隻牌子麻麻地 所以睇都冇睇佢

家陣諗緊Corsair Carbide Series® SPEC-OMEGA Tempered Glass Mid-Tower ATX Gaming Case - Black/White 定 Cooler Master MasterBox TD500 ATX

其實睇下邊d箱岩你心水 再上google搵下d review你就大概知道自己想買咩

9700K + z390 aorus maste / z390 hero + adata xpg d80 3600

coolermaster 箱有幾隻幾靚，其他就......，連v系火牛都沉淪左，唯一推得過係Hyper 212塔散，呢個價冇得投訴

其實連212都唔會推買

咁又係......

212 執7左佢啦

想問下咁多位 咁樣係咪即係壞ram
因為呢幾日打機 係咁藍mon
開到game隔左陣又崩潰

Spec:
MSI B150M Bazooka plus M.ATX
I5-6500
Gigabyte 1060
KLEVV DDR4 1x8GB Value series 2134MHz CL15

重插試下

試過了 windows都重裝埋 但係都係咁

有冇人用貓頭鷹nh-d15配9900k
想知行默頻4.7ghz平時同打機咩溫度
有d想轉風冷

而家係咪無機用先 有機用住等 無機買左又無壞

三千u 兩千版 千多元ram

電腦新手求指路 7500筆直
想換cpu 底板 ram三樣 如果想用9700k
其他兩樣可以點配 唔會超頻

七年機有問題 用家話用用下會reboot
火牛係CM 460W
display 係560ti
u 係1230v2

試過跑intel diagnostic tool pass
aida64 fpu cpu gpu 穩定性測試 半小時無事
furmark prime95 半小時無事
仲有咩可以測佢

有可能生鏽
用家contact cleaner / 99% 酒精清潔下所有接觸位

9900k好似好熱呀.
我見youtube上既人review呢粒U真係唔講得笑.

NH-D15係i9-9900k上到5.0 gHz 都成100度.

散熱用hyper 212

100度
我黎緊都換9900k 仆街h100i 會唔會壓唔住

壓得住就要用der8auer賣緊嗰隻direct die扣具,加埋落液金

仲係2013/4年？

咁係咪姐係唔洗上5ghz

9900k 唔洗諗上5Ghz

呢條ram有無伏？3000Hz C16好似唔錯？

3000 C16用牙膏U就仲okay

其實全核4.7默頻都ok夠做 全核上到5梗係熱 我而家都係行默頻 因為上到5都唔係話效能高好多 段片因爲燒機 其實平時都冇咁熱

應該咁問
你會fullload到?

想請問各位呢條list有無咩大問題或者有咩可以轉？

CPU: Intel 8C8T Core i7-9700K Coffee Lake (3.6GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan

Motherboard: ASUS 華碩 ROG STRIX Z390H-GAMING Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 ATX M/B

RAM: G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C14D-16GTZR

Display card: MSI / 微星 RTX2080Ti GAMING X TRIO OC Edition 11GB GDDR6

HDD:Toshiba DT01ACA300 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD

PSU: ANTEC HCG-750 (AN-PS-HCG-750-GOLD) High Current Gamer 750W 80Plus Gold 火牛(Full Modular)

Case: Phanteks Eclipse P350X Middle Tower Case 強化玻璃側板Tempered Glass Black

Cooler: Corsair Hydro Series H100i RGB Platinum Liquid CPU Cooler 水冷散熱器 CW-9060039-WW

有呀，心癢癢想換咋
仲用緊2500k，想試下轉會amd

唔係好明，好多年無追硬件
打算用i5 9400F + b365 +呢條ram，唔超既話咁樣ok？

無M.2?

B版都行唔到XMP

已經有所以先無放上去

我純粹見佢同其他2666Hz差唔多價，我又唔係咁鐘意adata
如果~$900 16Gb 有無其他推薦？

我見人地standard都係超上5g咁玩

都要睇 cpu 體質

上唔到5g 要粒9900k黎做乜

文書用9900K

所以epc有人話悠二賣開過嘅9900k比人

記錯係9980xe

免費幫你開埋咪仲好 如果本身想超

其實我都上到5.0 不過我唔想去到7-80度ja
我4.7 6-70度 5.0 7-80度

呢個係講緊我打緊機

我粒9900K 好似未去到你個粒咁熱

你果粒上5ghz 幾度

唔見左x62 for intel個背板
我唔洗換lu

我大概咋 我都要返去睇下 應該又真係冇咁熱既

好野

快啲搵多次睇下搵唔搵到啦

呢個我較左100乘50 不過間唔時先會4.9
不過都唔差得遠 呢張圖我打緊bf1

60度都唔係好熱咋wo

幾時入手9900k
我用緊賊船360壓佢

張圖冷排個兩個風扇已經搞掂左 咁岩個陣影個陣係個風扇pin燒左 所以冇轉

呢個禮拜尾
得個100i v2咋

我個粒都係咁上下 但我係固定5000MHz 58 - 62度左右

上9900k 啦？

得100i v2咁又真係削左d

咁岩係咁 第2次開機變返5000mhz

有個問題,唔知咁多位大佬幫唔幫到細佬我
我重裝過Win10
set左關mon係15分鐘
但一閂左個mon,佢就會自己著返
呢個係咩玩法
但未洗機之前係無問題
救解答

未壞又冇錢買新一體水住 遲下先再搞

用到就得啦 最多4.7GHz 走一段時間換左散熱再上5GHz
再唔係上4.8 - 4.9GHz

想問下點解我搵唔到nvidia個control panel
有冇巴打可以打救下我

9900k行5Ghz仲要睇埋佢cpu usage係幾多！
條youtube片入面係用軟件blender黎測試，估計咁多知core cpu usage都100%先熱到100度。

另外燒機軟件都可能做到相同效果。

平時大家打機相信溫度無以上燒機測試咁離譜。

想問有咩機箱推介?
底板用asus rog strix z390 f gaming
見nzxt 幾型
但呢塊底板前置usb好似得一個
音效好似冇前置
同埋咩叫mid-board?
求解求

裝多次

應該都要燒返半個鐘咁上下先去到咁熱

新手砌機求評 7500 budget
CPU: I7 9700k
MB: Gigabyte Z390M Gaming matx
Ram: ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3200MHz (8GBx2)
$5255
Display Card: GTX 1060 6GB (已有)
PSU: Antec HCG-620(已有)
SSD: Crucial mx200 120GB(已有)
HDD: WD Blue 1TB(已有)
CPU Cooler: Corsair Hydro Series H115i Platinum $1199
Case: COOLER MASTER MasterBox NR400 $455
total:$6909

價錢個D係參考自jumbo 想各位巴打比下意見睇下有咩可以改善

轉塊ATX 版同箱
買多條m.2 ssd

Top 15 Most Used GPU by Steam Hardware Survey

最後

點樣為之裝多次 即係解除安裝個驅動程式之後再down多次？

搞到我好期待會有全綠既畫面

因為屋企冇位擺咁大部機 所以要逼住用matx

想請教各位巴打
mac pro垃圾桶係咪只可以用ecc ram？
普通ram得唔得？同埋可否兩種唔同ram 混搭？
x79支援四通道 想知對比雙通道有幾大分別？
最後問埋垃圾桶插雙通道 分別係插1，3 定係插1，2？

sorry問題多多
但google完幾種說法唔知邊個啱

（坦巴你在哪

放全新聯強保養換新
技嘉gtx1080 8gb 三風扇
保養到2021年2月
$3500

2070 最平果張都差唔多
仲好過1080

CM 不了
define mini c
ssd 得128gb 唔夠用
整多條m.2 la

巴打們 有咩意見？？

1066 不如1660
ssd 加少少 上 m.2 970 evo plus
你咩router 用到咁嘅wifi

火牛轉 antec eco2 650W 如有

b360H 係atx 定 matx 版

直接買塊有wifi既底版好過啦

對wifi 有需求
果d ac433 好慢

GIGABYTE B360 AORUS GAMING 3 WIFI
AC 9560黎
不過技姦

thx bro

塊板atx黎，換番個atx箱

收到
風扇個啲會唔會多得濟

cpu扇改
be quiet! BK009 PURE ROCK CPU Fan A silence-optimized, nine blade, 120mm PWM fan
靜好多同效能好好多，要rgb咁當冇睇過

CPU: I7 9700k
MB: Gigabyte Z390M Gaming matx
Ram: ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3200MHz (8GBx2)
$5255
Display Card: GTX 1060 6GB (已有)
PSU: Antec HCG-620(已有)
SSD: Samsung 250GB 970 EVO Plus M.2 $590
HDD: WD Blue 1TB(已有)
CPU Cooler: Corsair Hydro Series H115i Platinum $1199
Case: Fractal Design Define Mini $638
total:$7682
咁改有冇問題? SSD個度應該唔會用到500GB掛
另外想問下隻牛有冇問題? 620W夠唔夠推

一隻game 都50GB
你ssd 裝到幾多隻game

9400f唔會熱得去邊，你用本身送果個cooler都得，cut嗮d 風扇，cpu 散熱同wifi card ，拎去出2060啦，無謂1060幫人清舊貨，真係覺得太熱再落fan
同埋ram加多條上16gb啦，8gb開幾個網頁都冇哂

火牛用上邊巴打建議果個，tuf都唔係好野黎

我係買兩條 小畫家cut到顯示唔到
收到 直上2060！

其實我好少打D咩大作 SSD主要都係裝OS 食雞 黑色沙漠
LOL同其他資料都擺曬係HDD 我諗250+120應該夠用掛

換Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 650W Semi Modular PSU ？

neo eco 2

個網 無

另買

唔識砌機呀
如果自己跑去黃金砌
會唔會平啲

個箱9禁，應該平過你上邊

服務禁番basic 300$ 砌機費

原來而家砌機都收咁貴

但係加完300蚊都 仲係平過隔離網店

我之前係到問過砌機既問題
已經砌好咗
唔該哂巴絲們

自己黎有d料仲平

thx bro.s

學砌機又慳幾舊水

差唔多準備可以放走粒7700同塊b250板

係咪鬥快

超到部機出煙

諗緊留唔留黎做後備parts
但係屋企冇位 都係放走佢算

後備parts 隨時收都得啦
趁有價快走

13號晚有機da lu
In油耳is唔識串

我應該過多2日都有機砌
如果星期5 淘寶d野到埋 13號我都有新機玩

13號有咩新驚出

諗緊復活節前換9700k&新板
定等埋新u d消息先算

9900k

想問下我見心目中條ram (CMR15GX4M2D3000C16) 係底板 (msi B360m mortar)既compatibility list 度搵唔到，係咪就係唔work?

有冇邊間鋪頭/網店係雙登出名，而又未變過街老鼠？

g2 賣得平又無乜見人屌

只限買料，砌埋就等食屎啦

唔洗理

其實唔超係咪基本乜ram都work
C14/15/16嗰啲都唔使理？

c重要好多，c愈細ram愈快，你買b版冇得超，梗係買細

明白
我見普遍都係c15/16，咁我揀d c15行2666 就應該ok啦？

intel就唔駛理

新手list求評 20k budget 主要用來打機
自己有條m.2 500 GB

冇問題

z390h廢廢地，去到z390f先似樣

最後咁樣出ok？
平時睇片同埋lightroom執相多，會打下機(SC2, HOTS 等等)

Budget ~4500，如果有淨會買條m2同埋可能換過機箱
CPU: i5 9400f
MB: MSI b360m mortar
RAM: Corsair VENGEANCE 16GB Kit (8GB x2) CMK16GX4M2B3000C15

Ssd: 860 evo 500GB (舊機)
Display card: ASUS 1060 6G (舊機)
PSU: Corsair GS700 (舊機)
CPU cooler: Noctua u12s (舊機)
Case: Define S (舊機)

砌機費貴?
有咩料爆下

牛你係幾耐之前買
最好就換一換

2012年
我見佢無病無痛，其實都心郁郁換rm650x，但係換埋就超budget

最好換一換啦 用左咁耐 隻牛比出黎d電唔多唔少都打左折

屌你老母今日去中央田又比人hea

粒9900k去邊度買？

油2

配咩板先

m11 hero ?

巴打們 點睇sandisk extreme pro 500gb nvme ??
岩岩比埋錢先講無貨 佢建議轉而隻

有冇400-500w牛 推介
Budget 4-500$

taichi咋
hero有d貴 不了 又冇taichi咁型

伏伏伏

adata sx6000 lite 1tb $888

飛馬？

叫左佢轉而隻

2700x換9900k啫

禾用ace留名睇我超燒晒

原本想用神喜

唔明點解大家覺得sandisk extreme pro伏.......

godlike其實ok wo
asus而家d中價板冇裝甲真係唔想買

點解又專登轉9900k既 見你都2700x
2700x好唔掂咩

肯定屎忽痕先轉啦

RAM 轉返2666MHz

我見佢3000 仲比2666平所以先揀佢

最終list:
CPU: Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 - $2460
Motherboard: ASUS ROG STRIX B360-H GAMING - $860
Display card: MSI GeForce RTX 2070 VENTUS 8G GDDR6 - $4380
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 - $296
SSD: Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB - $840
RAM: ADATA PREMIER 8GB (1 X 8GB) DDR4 2666 MHZ C19 x2 - $345 x 2
火牛： Antec Neo Eco TUF 650W 80 Plus Bronze - $599
Case: Corsair Carbide Series® SPEC-OMEGA Tempered Glass Mid-Tower ATX Gaming Case - Black - $699
CPU Cooler: Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler - $249
咁樣計下計下都成11k 橫掂都係 8700轉埋8700k好唔好 同埋諗緊買唔買埋case fan好